\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Wächternaga}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {127 (15W10+45)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 18,
        con = 16,
        int = 16,
        wis = 19,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +8, Kon +7, Int +7, Wei +8, Cha +8},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bezaubert, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Celestisch, Gemeinsprache},
        challenge = 10
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Naga ist ein Zauberwirker der 11. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Weisheit (Zauberrettungswurf-SG 16, +8 auf Treffer mit Zauberangriffen), und er braucht nur verbale Komponenten, um seine Zauber zu wirken. Er hat folgende Klerikerzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Ausbessern, Heilige Flamme, Thaumaturgie}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Befehl, Schild des Glaubens, Wunden heilen}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Gefühle besänftigen, Person festhalten}
            \DndMonsterSpellLevel[3][3]{Fluch, Hellsehen}
            \DndMonsterSpellLevel[4][3]{Bewegungsfreiheit, Verbannung}
            \DndMonsterSpellLevel[5][2]{Flammenschlag, Geas}
            \DndMonsterSpellLevel[6][1]{Wahrer Blick}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Wiederbelebung}
        Wenn der Naga stirbt, wird er nach 1W6 Tagen wieder lebendig und erhält all seine Trefferpunkte zurück. Nur der Zauber Wunsch kann verhindern, dass dieses Merkmal wirkt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 8 (1W8+4) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 45 (10W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=8 (1W8+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 45 (10W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]
        \DndMonsterAction{Gift spucken}
        Fernkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 4,5/9 m, eine Kreatur. Treffer: Das Ziel muss einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 45 (10W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
